# Контракт Kafka

- Топик ``queue.jokes.save`` отвечает за обмен данными о добавлении новых шуток в сервис.
- Топик ``queue.jokes.give`` отвечает за обмен данными о предоставлении шуток пользователям.
- Топик``queue.jokes.reaction`` отвечает за обмен данными о реакциях пользователей на шутки.

### Топик ``queue.jokes.save``:

**Описание:** Топик для сообщений о сохранении новой шутки.

**Формат сообщения:**

```json
{
  "jokeId": 14,
  "categoryId": 2
}
```

### Топик ``queue.jokes.give``:

**Описание:** Топик для сообщений о предоставление шутки пользователю.

**Формат сообщения:**

```json
{
  "userId": 6,
  "jokeId": 82
}
```

### Топик ``queue.jokes.reaction``:

**Описание:** Топик для сообщений о реакциях пользователей на шутки.

**Формат сообщения:**

```json
{
  "userId": 6,
  "jokeId": 82,
  "reactionId": 18
}
```

